[
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 1,
    "question": "Quelle est la formule de calcul de la densité d’un gaz ? ",
    "answer": "d = M/29"
  },
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 2,
    "question": "Combien valent 298 °Kelvin (°K) en °Celsius (°C) ?",
    "answer": " 25 ° C (T° C = T° K – 273,15)"
  },
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 3,
    "question": "Comment s'appelle le changement d’état entre Solide-liquide ?",
    "answer": "La Fusion"
  },
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 4,
    "question": "Comment s'appelle le changement d’état entre Gaz - liquide ?",
    "answer": "La liquéfaction"
  },
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 5,
    "question": "Quelle est la définition du point éclair ?",
    "answer": "Température minimale à laquelle un liquide émet suffisamment de vapeurs pour que celles-ci s’enflamment au contact d’une énergie d’activation, mais sans entretien du phénomène."
  },
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 6,
    "question": "Quelle est la définition de l'alcalin ?",
    "answer": "se dit d’une substance : basique"
  },
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 7,
    "question": "Qu'est ce qu'une substance hygroscopique ?",
    "answer": "Une substance qui absorbe l’humidité de l’air "
  },
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 8,
    "question": "Quelle est la formule d’un alcane ?",
    "answer": "Cn H2n+2"
  },
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 9,
    "question": "Quelle est la masse molaire de l’ammoniac ?",
    "answer": "NH3 > 14 + 3 = 17 g/mol"
  },
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 10,
    "question": "De quoi le GPL est il un mélange ?",
    "answer": "Propane et Butane"
  },
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 11,
    "question": "Vous intervenez en présence d’engrais dits NPK. Que signifie ces lettres ?",
    "answer": "Azote, Phosphore et Potassium"
  },
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 12,
    "question": "Quel est le nom de la molécule d’eau de javel ?",
    "answer": "hypochlorite de soude"
  },
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 13,
    "question": "A partir de quand un produit est considéré comme très soluble dans l'eau ?",
    "answer": "1000g/litre"
  },
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 14,
    "question": "Vous êtes en présence d’une substance pyrophorique. Elle est donc :",
    "answer": "Spontanément inflammable au contact de l’air"
  },
  {
    "category": "DETECTION",
    "id": 15,
    "question": "Quelle est la différence y a-t-il entre un explosimètre et un catharomètre ?",
    "answer": "<ul><li>Explosimètre : indique un pourcentage de la LIE du gaz étalon</li><li>Catharomètre : indique un pourcentage de gaz dans le volume d’air</li></ul>"
  },
  {
    "category": "DETECTION",
    "id": 16,
    "question": "Que signifie AP2C ?",
    "answer": "Appareil Portatif de Contrôle de la Contamination"
  },
  {
    "category": "DETECTION",
    "id": 17,
    "question": "Que signifie S4PE ?",
    "answer": "Système de Prélèvement des Produits Persistants par Evaporation"
  },
  {
    "category": "DETECTION",
    "id": 18,
    "question": "Quels sont les paramètres globaux recherchés en pollution aquatique ?",
    "answer": "<ul><li>Conductivité</li><li>Taux d’oxygène dissous</li><li>Température</li><li>Ph</li></ul>"
  },
  {
    "category": "PROCEDURE",
    "id": 19,
    "question": "Dans le Guide SPG : à quoi correspond le 4ème carré de l’échelle de danger (blanc) ?",
    "answer": "La réaction avec l’eau"
  },
  {
    "category": "PROCEDURE",
    "id": 20,
    "question": "Dans le Guide SPG : à quoi correspond le 3ème carré de l’échelle de danger (jaune) ?",
    "answer": "instabilité chimique à la chaleur"
  },
  {
    "category": "PROCEDURE",
    "id": 21,
    "question": "Quel est le périmètre de sécurité, a priori, pour risque toxique ?",
    "answer": "300m"
  },
  {
    "category": "MATERIELS",
    "id": 22,
    "question": "Quelles sont les conditions nécessaires pour la réussite d’une pose de barrage ?",
    "answer": "<ul><li>produit polluant ayant une densité inférieure à l’eau</li><li>produit non miscible à l’eau</li><li>vitesse du courant inférieur à 1m/s</li></ul>"
  },
  {
    "category": "MATERIELS",
    "id": 23,
    "question": "Vous êtes en présence d’une flaque d’acide, quel produit utilisez vous pour la neutraliser ?",
    "answer": "Le Trivorex"
  },
  {
    "category": "TOXICOLOGIE",
    "id": 24,
    "question": "Quelle est la différence entre épizootie et pandémie ?",
    "answer": "<ul><li>Epizootie : contamination animale (grippe aviaire)</li><li>Pandémie : maladie humaine (épidémie à l’échelle mondiale)</li></ul>"
  },
  {
    "category": "TOXICOLOGIE",
    "id": 25,
    "question": "Quelle est le Temps d’exposition des valeurs ERPG ?",
    "answer": " 60 min"
  },
  {
    "category": "TOXICOLOGIE",
    "id": 26,
    "question": "Quelle est la Définition d'AEGL1 ?",
    "answer": "Acure Exposure Guideline Levels, Concentration maximale dans l'air d'une substance au-dessus de laquelle il est prévu que la population en général, y compris les individus sensibles, pourrait éprouver une gêne notable, une irritation ou certains effets non sensoriels asymptomatiques."
  },
  {
    "category": "TOXICOLOGIE",
    "id": 27,
    "question": "Quelle est la Définition d'SPEL ?",
    "answer": "seuil des premiers effets létaux, Concentration dans l’air, pour une durée d'exposition donnée, au dessus de laquelle on pourrait observer 1% de mortalité au sein de la population exposée."
  },
  {
    "category": "TOXICOLOGIE",
    "id": 28,
    "question": "Le COS vous demande vous demande la VLCT d’un produit. Quelle documentation consultez vous?",
    "answer": "Les fiches INRS"
  },
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 29,
    "question": "Qu'est ce que le point d'ébullition?",
    "answer": "C'est la température à partir de laquelle un produit passe de l'état liquide à l'état gazeux."
  },
  {
    "category": "CHIMIE",
    "id": 30,
    "question": "Qu'est ce que la PVS?",
    "answer": "Pression de Vapeur Saturante<br>c'est la pression à laquelle la phase gazeuse d'une substance est en équilibre avec sa phase liquide à une température donnée dans un système fermé."
  },
  {
    "category": "DETECTION",
    "id": 31,
    "question": "Que permet de détecter le papier PDF1 ?",
    "answer": "<p>Les agents neurotoxiques A et G et des agents vésicants</p><ul><li>La présence  de  GB  liquide  : Jaune</li><li>La présence  de  HD  liquide  : Rouge</li><li>La présence  de  VX liquide  : Vert  foncé</li></ul>"
  },
  {
    "category": "PROCEDURE",
    "id": 32,
    "question": "Que signifie l’acronyme ZDI ?",
    "answer": " Zone de danger immédiat"
  },
  {
    "category": "PROCEDURE",
    "id": 33,
    "question": "Lors d'une fuite de propane où se fait la recherche de valeurs ?",
    "answer": "En partie basse"
  },
  {
    "category": "PROCEDURE",
    "id": 34,
    "question": "Que se passe t-il lors d'une projection d’eau sur du sodium ?",
    "answer": "On observe une formation d’hydrogène."
  },
  {
    "category": "MATERIELS",
    "id": 35,
    "question": "Quelle est la couleur  du Trivorex quand il est répandu sur une base ?",
    "answer": "BLEU"
  },
  {
    "category": "MATERIELS",
    "id": 36,
    "question": "Quelle est la couleur  du Trivorex quand il est répandu sur un acide ?",
    "answer": "ROSE"
  },
  {
    "category": "MATERIELS",
    "id": 37,
    "question": "Quelles sont les 5 voies (éléments détectés) par l’AP4C ?",
    "answer": "<ul><li>Phosphore</li><li>Soufre</li><li>Arsenic</li><li>Composés azotés</li><li>Explosimétrie</li></ul>"
  },
  {
    "category": "MATERIELS",
    "id": 38,
    "question": "Quelles sont les cellules de l’ALTAIR 4X ?",
    "answer": "<ul><li>O2</li><li>H2S</li><li>CO</li><li>LIE</li></ul>"
  },
  {
    "category": "MATERIELS",
    "id": 39,
    "question": "Quelles sont les Alarmes haute et basse de la cellule explo de l’ALTAIR 4X ?",
    "answer": "10% LIE – 20% LIE"
  },
  {
    "category": "MATERIELS",
    "id": 40,
    "question": "Quelles sont les Alarmes haute et basse de la cellule CO de l’ALTAIR 4X ?",
    "answer": "50 ppm – 200 ppm"
  },
  {
    "category": "EPI",
    "id": 41,
    "question": "Quelles sont les 3 catégories des tenues ?",
    "answer": "<ul><li>cat 1 = risque minime</li><li>cat 2 = risque intermédiaire</li><li>cat 3 = risque mortel ou grave</li></ul>"
  },
  {
    "category": "EPI",
    "id": 42,
    "question": "Quel est le niveau de protection d’une tenue de type 1 ?",
    "answer": "Etanche aux gaz"
  },
  {
    "category": "EPI",
    "id": 43,
    "question": "Quel est le niveau de protection d’une tenue de type 3 ?",
    "answer": "Etanche aux liquides"
  },
  {
    "category": "EPI",
    "id": 44,
    "question": "Quel est le niveau de protection d’une tenue de type 5 ?",
    "answer": "Etanche aux particules"
  },
  {
    "category": "EPI",
    "id": 45,
    "question": "A quoi correspond les lettres ABEKHg sur cartouches filtrantes ?",
    "answer": "<ul><li>A gaz et vapeur organique</li><li>B gaz et vapeur inorganiques</li><li>E acide chlorhydrique anhydride sulfureux</li><li>K ammoniac</li><li>Hg Mercure</li></ul>"
  },
  {
    "category": "EPI",
    "id": 46,
    "question": "Que signifie VSTAF?",
    "answer": "Valeurs Seuil de Toxicité Aigue Françaises"
  },
  {
    "category": "EPI",
    "id": 47,
    "question": "Quelles sont les 4 valeurs toxicologiques françaises utilisées dans le cadre de la maîtrise de l’urbanisation autour des sites industriels ?",
    "answer": "<ul><li>SER</li><li>SEI</li><li>SEPL</li><li>SELS</li></ul>"
  }
]
 

 


